# Detección de relaciones causales entre noticias en medios en español (Castellano)

Las noticias raras veces tienen múltiples fuentes. Lo habitual es que una noticia se redacte de distintos medios sin que esta esté basada en experiencia personal o fuente propia. Por tanto es de interés saber la fuente de una noticia. Este trabajo trata de establecer la relación entre las noticias que existen en los medios de comunicación utilizando métodos estadísticos, empíricos y de la teoría de información.